<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Vitor Duarte</title>
  <subtitle>Hi, I'm Vitor🤙🏾</subtitle>
  <updated>2020-02-14T18:43:42-08:00</updated>
  <id>https://vitoraduarte.com/</id>
  <generator uri="https://sparanoid.com/lab/amsf/" version="2.0.18">Almace Scaffolding</generator>

  <link rel="alternate" type="text/html" hreflang="en" href="https://vitoraduarte.com/" />
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://vitoraduarte.com/feed.xml" />

  <author>
    <name>Vitor Duarte</name>
    <uri>https://vitoraduarte.com/</uri>
    <email>vitor.alves.duarte@gmail.com</email>
  </author>

  
    
      

      

      <entry>
        <title>New York, I Love You</title>
        <id>https://vitoraduarte.com/new-york,-i-love-you.html</id>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://vitoraduarte.com/new-york,-i-love-you.html" />
        <published>2017-12-25T16:00:01-08:00</published>

        
          <updated>2020-02-13T16:43:32-08:00</updated>
        

        <author>
          <name>Vitor Duarte</name>
          <uri>https://vitoraduarte.com/</uri>
          <email>vitor.alves.duarte@gmail.com</email>
        </author>

        <content type="html" xml:base="https://vitoraduarte.com/">
          
            &lt;p&gt;A série Master of None chegou a sua 2ª temporada com uma aceitação incrível. Com a proposta de contar a história de Dev (Aziz Ansari), essa produção vai muito além de uma simples narrativa sobre a vida de um ator e comediante e se torna em uma narrativa sobre a vida. O sexto episódio da segunda temporada, intitulado “New York, I Love You”, deixa isso muito claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda grande metrópole possui uma imagem clara associada a ela, essa imagem é tão forte que permeia o senso comum. É assim com Tóquio, é assim com São Paulo e é assim com Nova Iorque. Essa imagem é de fato real, mas retrata apenas uma pequena parte do que cada cidade possui, em seus nuances, em suas particularidades e nos seus entornos.
Além do mais, &lt;strong&gt;uma cidade é feita por pessoas&lt;/strong&gt;. Creio que essa frase seja um resumo do que se trata esse episódio. Nessa história escrita por Cord Jefferson, a vida e os conflitos de Dev é deixada um pouco de lado para contar histórias de várias pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com./s/dmjxcvpu8cdp689/1_bzOCk6m0-Sq_Gndz1jGWUA.png?dl=0&quot; alt=&quot;Capa episodio&quot; class=&quot;size-small&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!-- ![Pessoas](https://dl.dropboxusercontent.com/s/g6v7x9k4ya9opmk/1_qDsxu6qSkJ70R_qe3eOznA.png?dl=0) --&gt;

&lt;p&gt;Um detalhe crucial para a narrativa é o fato de que os personagens retratados são, em geral, invisibilizados, principalmente por suas posições profissionais. Na vida corrida de uma grande cidade essas pessoas não são notadas, trata-se das histórias de um porteiro, uma atendente de mercado e um motorista de táxi.
Claro, eles não são apenas suas profissões, eles são Eddie (&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/name/nm1320715/?ref_=tt_cl_t4&quot;&gt;Frank Harts&lt;/a&gt;), Maya (&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/name/nm3439043/?ref_=tt_cl_t10&quot;&gt;Treshelle Edmond&lt;/a&gt;) e Samuel (&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/name/nm8988145/?ref_=tt_cl_t13&quot;&gt;Enock Ntekereze&lt;/a&gt;). Pessoas comuns, vivendo suas vidas não tão glamourosas, porém incríveis. Em uma narrativa imersiva, os personagens são apresentados de forma sequencial e muito fluída, impedindo o afastamento do espectador. Além disso, um pequeno detalhe, no segundo ato nos transmite uma sensação de estranheza e logo após de reflexão. Ao retratar Maya, uma garota que possui deficiência auditiva, não existe áudio, colocando o espectador em patamar de igualdade com a personagem. Tudo isso, retratado com um humor leve e real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir da exposição de uma pequena parcela do cotidiano dessas pessoas, é possível compreender muito sobre suas vidas, suas relações pessoais e seu relacionamento com a cidade. Indo desde a interação com o espaço, até a interação com a cidade como um grupo de pessoas. Os personagens são tão reais, tão palpáveis que torna-se fácil colocar-se em seus lugares. Atingindo uma relação tão intimista que chega a ser assustador. Em uma retratação sublime esse episódio tornou-se um dos meus preferidos, um show a parte de uma série que já é um espetáculo.&lt;/p&gt;

          
          
        
      
        </content>

        
          <summary>A série Master of None chegou a sua 2ª temporada com uma aceitação incrível. Com a proposta de contar a história de Dev (Aziz Ansari), essa produção vai muito além de uma simples narrativa sobre a vida de um ator e comediante e se torna em uma narrativa sobre a vida. O sexto episódio da segunda temporada, intitulado “New York, I Love You”, deixa isso muito claro.</summary>
        
      </entry>
    
  
    
      

      

      <entry>
        <title>Como você escolhe onde sentar no ônibus?</title>
        <id>https://vitoraduarte.com/como-voc%C3%AA-escolhe-onde-sentar-no-%C3%B4nibus.html</id>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://vitoraduarte.com/como-voc%C3%AA-escolhe-onde-sentar-no-%C3%B4nibus.html" />
        <published>2017-12-25T11:30:00-08:00</published>

        
          <updated>2020-02-13T16:43:32-08:00</updated>
        

        <author>
          <name>Vitor Duarte</name>
          <uri>https://vitoraduarte.com/</uri>
          <email>vitor.alves.duarte@gmail.com</email>
        </author>

        <content type="html" xml:base="https://vitoraduarte.com/">
          
            &lt;p&gt;Domingo, já tinha passado das 23:00, voltando pra casa do teatro. Sem hesitação sentei num dos melhores lugares do ônibus, perto do ar condicionado, espaço pras pernas, dia de sorte! Pra minha surpresa, apesar do horário, o ônibus encheu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os assentos ocupados, com exceção do assento ao meu lado. Duas pessoas chegaram, se acomodaram nos lugares improvisados, sabe aqueles espaços que os passageiros transformam em lugares por causa da necessidade? Nada de sentarem ao meu lado. Duas paradas depois, um passageiro entra, analisa por uns 5 segundos os lugares do ônibus e por fim senta ao meu lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parei pra refletir sobre aquela situação, não tinha sido nem de longe a primeira vez que aquilo me acontecia. Uma voz na minha cabeça tentava me convencer que aquela situação era só uma neura minha, que não tinha haver com minha cor, meu cabelo ou minhas roupas. A lembrança de uma entrevista com um goleiro da seleção brasileira não me saia da cabeça…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/s/lk5acquvmp5aied/1_0hMDdqVoX6AKZIE6qaTxWA%20%281%29.png&quot; alt=&quot;relato-goleiro&quot; class=&quot;size-small&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Em entrevista ao ‘Estado’, goleiro da seleção brasileira fala sobre racismo no futebol&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa situação ficou na minha cabeça por muito tempo, até que decidi usar o Twitter para tentar analisar essa situação. Fiz algumas enquetes e antes mesmo de finalizar o período de votação, graças a participação das pessoas, consegui perceber alguns pontos que não tinha me atentado:
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;mulheres-fazem-o-possível-para-não-sentarem-ao-lado-de-homens&quot;&gt;Mulheres fazem o possível para não sentarem ao lado de homens&lt;/h1&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; align=&quot;center&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Vou te confessar um negócio, eu não gosto de sentar do lado de HOMEM no ônibus. Se eu tiver como evitar, eu evito &lt;/p&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Desnecessara/status/904699399607083008?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 4, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; align=&quot;center&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Mulheres costumam preferir sentar do lado de outras mulheres. Mas ter só um lugar livre ao lado de uma pessoa negra e preferirem ficsr em pé&lt;/p&gt;&amp;mdash; larissa (@larimarchelly) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/larimarchelly/status/904678949468463104?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 4, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; align=&quot;center&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;É doído demais imaginar uma situação dessas D:&lt;/p&gt;&amp;mdash; larissa (@larimarchelly) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/larimarchelly/status/904679034738630656?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 4, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Acho que nem é preciso se delongar nesse ponto. Os abusos que as mulheres precisam enfrentar nos coletivos é evidente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;existem-diferentes-formas-de-interpretar-uma-situação&quot;&gt;Existem diferentes formas de interpretar uma situação&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; align=&quot;center&quot; data-twitter-extracted-i1581564401041893616=&quot;true&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;So eu que não vejo problematização nisso? A pessoa só não quis sentar, ue, comigo ja aconteceu e sla, devo se mt inocente por ver desse modo&lt;/p&gt;— Polly want's a cracker (@opolles) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/opolles/status/904698058570653697?ref_src=twsrc%5Etfw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;September 4, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; align=&quot;center&quot; data-twitter-extracted-i1581564401041893616=&quot;true&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Eu devo ser mt racista msm p achar que a pessoa n sentou do lado de um negro so pq n sentiu vontade q&lt;/p&gt;— Polly want's a cracker (@opolles) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/opolles/status/904699225514147840?ref_src=twsrc%5Etfw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;September 4, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sobre esse ponto, em um primeiro momento, seria mais confortável que ninguém sentasse do meu lado, afinal eu teria mais espaço. Mas ao refletir um pouco sobre a situação tenho imensa tristeza ao imaginar que alguém queira manter distância de mim, sem ao menos me conhecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É importante ressaltar também que posso fazer uma tentativa de me colocar no lugar de uma garota nessa situação. Muito provavelmente as pessoas sentam ao seu lado com segundas intenções, gerando um desconforto a ela. Portanto a mesma situação pra ela pode representar o oposto do que representa pra mim.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;a-pesquisa&quot;&gt;A PESQUISA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Em um primeiro momento decidi fazer duas enquetes. Uma perguntando para pessoas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bettercallvitor/status/904676084050006016&quot;&gt;BRANCAS&lt;/a&gt; e outra para pessoas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bettercallvitor/status/904676182813286400&quot;&gt;NEGRAS&lt;/a&gt; se já havia acontecido alguma situação semelhante com elas. Devido as questões de gênero observadas decidi separar entre &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bettercallvitor/status/904679145833209857&quot;&gt;HOMENS NEGROS&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bettercallvitor/status/904679365665062916&quot;&gt;MULHERES NEGRAS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como a enquete geral para pessoas negras teve uma totalidade de votos inferior a soma das separadas em gênero, foi decidido descartá-la e utilizar a soma das duas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tuq82x4gpfv2exj/Geral.png?dl=0&quot; alt=&quot;geral&quot; class=&quot;size-small&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Distribuição dos 219 participantes.&lt;/em&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;homens-negros&quot;&gt;Homens Negros&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Responderam a seguinte enquete 29 homens negros:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;HOMENS NEGROS já aconteceu a seguinte situação contigo: ter só um lugar vago no ônibus, do teu lado e alguém preferir ficar em pé?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/s/uk993uqe5u0x7jj/homens%20negros.png?dl=0&quot; alt=&quot;homens negros&quot; class=&quot;size-small&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Distribuição da resposta de 29 homens negros a enquete.&lt;/em&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;mulheres-negras&quot;&gt;Mulheres Negras&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Responderam a seguinte enquete 48 mulheres negras:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;MULHERES NEGRAS já aconteceu a seguinte situação contigo: ter só um lugar vago no ônibus, do teu lado e alguém preferir ficar em pé?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/s/6yuh1jqebwj9lrn/mulheres%20negras.png?dl=0&quot; alt=&quot;mulheres negras&quot; class=&quot;size-small&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Distribuição da resposta de 48 mulheres negras a enquete.&lt;/em&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;brancos&quot;&gt;Brancos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Responderam a seguinte enquete 142 pessoas brancas:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Vocês que são BRANCOS já aconteceu a seguinte situação contigo: ter só um lugar vago no ônibus, do teu lado e alguém preferir ficar em pé?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/s/b65zfb7dwd0or6t/brancos.png?dl=0&quot; alt=&quot;brancos&quot; class=&quot;size-small&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Distribuição da resposta de 142 pessoas brancas a enquete.&lt;/em&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;negros&quot;&gt;Negros&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na totalidade 77 pessoas negras responderam a enquete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/s/gjf3av99acwmdqc/negros.png?dl=0&quot; alt=&quot;negros&quot; class=&quot;size-small&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Distribuição da resposta de 77 pessoas negras a enquete.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É importante que essas pesquisas não possuem rigor cientifico, nem foram feitas com esse objetivo. Porém, me fez ter uma noção da sociedade em que estou inserido. É muito difícil fazer um recorte preciso para analisar essa questão apenas no que diz respeito a raça, inclusive algumas pessoas pontuaram isso:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; align=&quot;center&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;wtf essa enquente aconteceu tipo uma vez com a pessoa e ela marcou sim pq EU DUVIDO Q ISSO SEJA FREQUENTE COM BRANCO povo n entendeu migo&lt;/p&gt;&amp;mdash; masson (@massoness) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/massoness/status/905086600044044288?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 5, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; align=&quot;center&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;você deveria ter especificado o teor racial da pergunta amigo pq aparentemente a galera NÃO entendeu direito....&lt;/p&gt;&amp;mdash; tacarina (@cacatsaraiva) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cacatsaraiva/status/905081056335994881?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 5, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; align=&quot;center&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;até parece q alguém vai deixar de sentar perto de uma pessoa branca por ela ser branca (?) cancela esses seus seguidores brancos pq olha...&lt;/p&gt;&amp;mdash; tacarina (@cacatsaraiva) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cacatsaraiva/status/905081387497259009?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 5, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, foi possível ter uma noção que ainda sim questões raciais afetam de forma significante no nosso cotidiano.&lt;/p&gt;

          
          
        
      
        </content>

        
          <summary>Domingo, já tinha passado das 23:00, voltando pra casa do teatro. Sem hesitação sentei num dos melhores lugares do ônibus, perto do ar condicionado, espaço pras pernas, dia de sorte! Pra minha surpresa, apesar do horário, o ônibus encheu.</summary>
        
      </entry>
    
  
</feed>
